---
title: >-
    بخش ۳
---
# بخش ۳

<div class="n" id="bn1"><p>صوفی دگری را صفت کرده و صفتی از روی شناسایی و معرفت آورده فرموده که فلان کس سفره آرست نه سفره دار و خود را شریک سفره می دارد نه ملیک سفره می شمارد، با سایر خورندگان یکسان است بلکه در نظر خود طفیلی ایشان است.</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چون به مهمانسرای خویش نهد</p></div>
<div class="m2"><p>خواجه خوان از برای درویشان</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>طفل راه است اگر نمی داند</p></div>
<div class="m2"><p>خویشتن را طفیلی ایشان</p></div></div>